# Состояние (State)

**Состояние** — это _поведенческий_ паттерн проектирования, который позволяет объектам менять поведение в зависимости от своего состояния

Преимущества:
  - Избавляет от множества больших условных операторов машины объяснений
  - Концентрирует в одном месте код, связанный с определённым состоянием
  - Упрощает код контекста
   
Недостатки:
  - Может неоправданно усложнить код, если состояний мало и они редко меняются
  
Пример, где можно встретить:
  - Где требуется превращение стейт-машин, построенных на операторах switch, в объекты